---
title: >-
    شمارهٔ ۱۵ - عید قربان
---
# شمارهٔ ۱۵ - عید قربان

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرا عزاست نه عید! این چه عید قربان است؟</p></div>
<div class="m2"><p>که گوسفند وطن، زیر تیغ خصمان است!</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>الان که عید من امروز نیست، چون: قربان</p></div>
<div class="m2"><p>شوم پی وطن؟ آن روز عید قربان است!</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مرا به جامه عیدی مبین، دلم خون است</p></div>
<div class="m2"><p>درون خانه عزا، و برون چراغان است!!</p></div></div>